［諷刺］我在香港做殺手的日子

01.

在昏黑房間中，坐著兩個人，一個帶著墨鏡的中年人和一個木無表情的年輕人，兩人相對而坐。

「你知唔知咩叫做生意呀？」中年人左手拿著香煙，右手指着年輕人，態度輕地說。

「吾收錢一次可以換來無限商機呀，後生仔。」中年人噴出一口煙，繼續說：「後生仔吾好咩都睇錢，吾好怕蝕底，要識睇長遠，吾係點生存？如果你今次做得好好睇睇，以後大把生意卑你做啦。」

「呀⋯⋯」突然一聲慘叫，中年人應聲倒地，胸口上插着一把飛刀。

“我叫陳勁，我爸是台灣人，我媽是馬來西亞華僑，我媽在我很小的時候，已經離開了。我一直跟着我爸在東南亞各處飄泊。最後輾轉到了泥泊爾定居，在機緣巧合下，我成為了一名職業殺手。

坐在我前面的這個人，在一個小時之前，他是的客戶，可是現在，他是我在香港殺的第一個人。
人。

香港的人真的很奇怪，固然連買兇殺人都想免費，媽的。”（主角自白）

中年人中刀後，當場斃命。原本兩名守在門外的中年人手下，聽見慘叫聲，立即衝入房間，只見中年人倒於地上，卻不見陳勁蹤影。

兩人見窗戶打開，面容慌張：「人呢？」兩人探頭出窗外，見一個黑影往內街方向走，立即連同其他人落樓追捕。

但現在已是夜深，內街漆黑一片，又是縱橫交錯，中年人的手下四出搜查，也看不到少年人蹤影。

突然，其中一名身形笨拙的手下，在搜捕中不慎踏中水氹，摔了一交，仆倒在地上，抬頭卻見一雙腳隱藏於暗角處，立即大叫：「佢係呢度呀。」

原來陳勁跳窗而出後，並沒有走遠，只藏身暗角，待機而逃。此時，卻被敵人發現，只好現身，一腳踢開那笨拙的手下。

數名手下應聲趕到，但陳勁是一名職業殺手，面對這些小混混當然無所懼怕。先來一下「空手奪白刃」，便奪去其中一名小混混的西瓜刀。

如果喜歡的話，希望大家卑正評或留言支持下。

吾

接着，用西瓜刀格去數名手下的招數，轉身直走，只見迎面有兩人當擋著去路，陳勁把心一橫，將西瓜刀飛出，二人大驚，連忙閃避。陳勁乘機用牆借力，左腳一撐，再一個空翻越過二人，轉入路口逃去。

陳勁沿著小路直走，陳勁心想：「不能亂跑一通，需得想個辦法才可以脫身。」陳勁邊跑邊想脫身方法，轉眼到了油麻地果欄。

由於夜深，果欄已經無人，陳勁一見果欄，心中大喜：「這裡漆黑一片，又多雜物，是擺脫他們的好地方。」

中年人手下陸續趕到，其中一人說：「大家分頭搵下。」說完，各人開著手機電筒分散搜索。

其中兩人走了兩個攤檔，突然見一人影閃過，以為找到陳勁，急跑上前。誰知一架手推車急速向二人身後衝過去，兩人只顧前面，沒注意到手推車從後而至，察覺到時已應聲倒地。

在另一邊的另外兩人一聽到慘叫聲，立即轉身望過去，就在此時二人後腦突然被重擊，二人隨之倒地，摸著頭皮，痛不欲生。不過，當二人轉頭一看，卻見不到任何人。

同時間，數處亦出現差不多的慘叫聲，各人大驚，紛紛走回原地。各人再一次聚集在一起，你眼望我眼，怕是中了對方埋伏。

多謝支持

突然，各人頭頂一片漆黑，一塊大帆布從天而降，瞬間將眾人罩住了，各人始料不及，你推我撞，紛紛倒地。同時間，一個個拳頭般大的圓球不繼從四方八面往帆布擲去。

被帆布罩住的中年人手下，被圓球擲得叫苦連天。過了一會兒，圓球再沒有向帆布擲去，眾人慢慢從帆布底爬出來，但卻不見任何人，只見橙子佈滿一地，原來剛才的圓球正是果欄的橙。

中年人手下站起來後，尚未定神，只顧東張西望，神情慌張。

「嘭～」突然一聲響起，果欄的燈全開，中年人手下大驚，以為有敵人，嚇得落荒而逃。

中年人手下走後不久，一個人影從小巷走出來，此人正是陳勁。

原來陳勁利用了果欄漆黑的環境，一見中年人手下分離行動，便馬上分途施襲，讓他們以為自己有同黨幫手。當他們再一次聚在一起時，便用大帆布把他們壓住，再擲出數枚飛刀把載著橙的皮箱𠝹開，使放在兩旁的橙傾盆而下。

雖然中年人的手下已走，但陳勁卻仍然眉頭深鎖，神情凝重。因為擊退中年人手下是陳勁，但剛才把果欄燈光亮開的，卻是另有其人。

待續⋯⋯

人物介紹 陳勁

(示意圖)

陳勁，爸爸是台灣人，媽媽是馬來西亞華僑，小時候在東南亞各國生活過，包括吉隆坡，因此精通普通話和廣東話。後來跟隨爸爸到尼泊爾生活，機緣巧合下拜當地武術大師為師，習得一手令人聞風喪膽，一套十二式「滿天星」的飛刀絕技，亦憑此技能走上了職業殺手之路。

02.

一個人影慢慢走近陳勁，此人約三十餘歲，身材魁梧，濃眉大眼，深有男子氣概，雖然留有鬍子，卻沒有不修邊幅之感。剛才的燈光就是他開的。

「細路，你都幾夠膽喎，敢泥果欄搞事？」那人對陳勁說。

陳勁沒有回答。對於曾經在吉隆坡生活過的陳勁來說，當然聽得懂廣東話，只是他一見此人，便知非一般的小混混，不易對付，沉思應對方法。

那人見陳勁沒有回答，便說：「你都幾好嘢喎，係咁短時間之內竟然可以三兩下手勢就用計將班人趕走。不過身手幾好都冇用。」

「因為呢度係由我話事。」說完，便向陳勁揮拳去。

陳勁見對手非等閑之輩，而且身形比自己強壯得多，他心知不可以與對方搏拳。

因此，陳勁一直採取防守策略，不斷閃避對方的進拳。那人見陳勁身手敏捷，不但沒有發怒，反而笑笑口。

陳勁在做職業殺手之前，曾經在尼泊爾跟他師父受過嚴格的武術訓練，當中也有針對身型健碩和個子高的對手作出訓練。

陳勁想起其中一個應對策略，就是對方的關節。每個人都有關節，不論是多麼強壯的人，關節位置也沒有可能有肌肉保護。

於是，陳勁不斷以閃避和擋拳的方式，消耗對方的體力。過了數分鐘，那人果然出現疲態，速度開始變慢，於是陳勁看準時機，用腳重擊對方大腿與小腿之間的關節。那人頓時失去平衡，單腳倒地。

陳勁深知對手實力強橫，並沒有戀戰的念頭，馬上抓緊機會，立刻逃脫。

那人沒有立刻起身，只是眼見陳勁遠遠而去。那人看著陳勁的背影，面上卻露出詭秘笑容。

擺脫了中年人的手下後，陳勁回到位於佐敦的舊式賓館，經過一晚的搏鬥，已經十分疲倦。

陳勁躺臥在床上，看著破舊的天花，沒想到一怒之下竟然在香港作了第一單案，還真變成了免費的。

陳勁從衫袋裡拿出一張舊照片，照片泛黃，顯然是有點歷史。

相中有一男一女，男的約二十多歲，留有一頭伊健式的長髮，瀟灑帶點不羈。女的秀髮長長，微胖身形，配襯著親切的笑容，十分可人。

（示意圖）

示意圖）

“相中的這個男人是我爸，我爸年青時也真的師氣。這張照片我爸一直帶在身旁，直至他臨終前，也對這張照片念念不忘。

相中的女子不是我媽，我爸從來沒有提過是誰，我也沒問。

其實這次我來到香港，就是為了我爸。我爸年輕的時候，曾經在香港混過。他是香港社團興義幫的成員。

我爸原先只是一個的小混混，儲了好些年的錢，終於和他的好兄弟文迪在太子開酒吧。

後來他們的生意愈做愈旺，並開始在太子一帶闖出名堂，在社團的地位也日愈提升，成為太子區的頭目之一。

可惜好的日子沒過上多久，便遭逢巨變。我爸在無意中發現文迪虧空公數，偷了社團的錢。原本我爸念在兄弟之情，打算替他隱瞞，並想辦法把錢補上。

可是，萬萬想不到文迪這個良心狗肺，居然反過頭來冤柱我爸，並串通一些社團叔父把偷錢的罪名推到我爸去。結果社團開始追殺我爸，我爸也因此踏上亡命天涯之路。

改咗啲5p字佢啦
屌你

此事之後文迪在社團的地位和名聲，不繼提升，最後更當上油尖旺區的話事人。而我爸則潛逃到菲律賓，可是文迪的追殺卻沒有停止過，我們每幾年就要換別的地方避難，一直到了尼泊爾才安定下來。

小時候我們一直過著走難的日子，當時我想不明白，到了我爸臨終時，我才從他口中知道一切的始末。

我這次回來，就是要替我爸討回公道。”（主角自白）

待續⋯⋯

03.

中年人被殺翌日，警方探員來到案發現場搜證。

「死者中國藉男子，張雄權，人稱「細雄」，38歲，是三合會社團興義幫成員。」一名便衣警員向他上級匯報。

重案組高級督察黃亮問：「細雄最近有冇同咩人有過節？」

警員摸摸下巴答：「冇聽過細雄有同人結怨喎，細雄係興義一直都只係做殺手同死士既中介生意，唔會同人有爭地盤既事。而且聽講四大家族中個兩個家族都係透過細雄搵人。我諗就算有人同興義過唔去，都唔敢得罪兩大家族呱？」

「好難講架，雖然香港有三個字頭，但做殺手中介既就不出五個，話唔定有人鬼打鬼。」黃亮皺著眉頭說。

黃亮拿起裝著兇器的保鮮袋，望著兇器，若有所思。對於屢破奇案的警察新星黃亮，直覺告訴他這次絕非一般的江湖仇殺，也可能只是開始。

陳勁為父報仇而到香港，為了有收入，只好搭路找殺手中介人先尋求生意，亦即是當晚被殺的細雄。

當晚細雄見陳勁是外地人，又是寂寂無名，便想敲詐一筆，要求陳勁為他先做一單免費生意。誰知陳勁一聽細雄要求，便覺荒謬至極，更認為對方只是厄飯食的江湖小混混，於是出手擊斃。

陳勁不知他當晚一怒之下的出手，卻招來了殺身之禍，同時引起了黑白兩道的關注。

高級督察黃亮環顧四周，覺得甚為奇怪，如果這是一宗江湖仇殺案，理應有打鬥過的痕跡。

黃亮望著打開的窗，慢慢走近，並開始推算出兇手的逃走路線。於是，帶同下屬從內街開始查探，黃亮依照打鬥的痕跡和腳印，一直追查至油麻地果欄附近。

警員問黃亮：「黃sir，我地洗唔洗派人去果欄查下，可能兇手就係入面。」

黃亮想了一會，說：「唔洗，兇手吾會係入面，快d去查下附近既天眼，要快。」一如黃亮所料，從閉路電視中顯示一名男子半夜時分從果欄往佐敦方向走去。最後，他們逐漸追查至陳勁落腳的賓館附近。

黃亮比對果欄附近天眼和佐敦天眼拍攝所得的片段，已大概鎖定陳勁入住的賓館。由於是時鐘酒店的關係，沒有客人紀錄，對陳勁的身份還未能清楚掌握。

從閉路電視所見，見到陳勁進了那所賓館，而且沒有離開過賓館。

黃亮親自帶隊上樓查探，一步一步逼近陳勁的房間。

黃亮手下用一踢，房間的門被踢開，卻找不到陳勁的蹤影。

###

此時，陳勁背着背包，如平常人一樣在逛街。殺手的警覺性比一般人高，他逐漸感覺到背後有人跟蹤他，於是他用反跟蹤方法，在大街小巷中不斷左穿右插，帶着跟蹤者不斷遊花園，並將它與跟蹤者的距離慢慢拉開。

過了一會，他看見一輛正要開車的的士，他突然加速衝上的士。

「喂，有人㗎啦喎。」的士大哥對着陳勁說。原來的士上早已有一位女乘客，他曾經接着說：「我都係去呢位小姐去嘅地方，的士錢我比。」

的士大哥見那位女乘客沒有反應過來，便說：「咁我開車啦。」

待續⋯⋯